## Catatan
Dokumen asli: [initializing_usb_flash_drive.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/en/how-to/initializing_usb_flash_drive.md)
<br>Dokumen ini mengharapkan kontribusi anda (dokumentasi, terjemahan, pelaporan, saran, pengkodean).

## Windows
Anda bisa menjalakan program Command Prompt sebagai administrator di Windows.

![initialize_usb-1](sumber/initialize_usb1.png)

Catatan: 
fail sistem FAT32/exFAT direkomendasikanfile untuk USB.
<br>
FAT32 mendukung maksimum ukuran volum 32GiB dan maksimum ukuran fail 4GiB.
<br>
exFAT mendukung lebih dari ukuran volum 32GiB tetapi tidak bisa berfungsi di Windows XP (memerlukan perangkat tambahan).

![initialize_usb-2](sumber/initialize_usb2.jpg)

## Linux
## Shell Linux, [Wayne OS Shell](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/id/tata-cara/menggunakan_shell.md)
Pertama, hapus tabel partisi di USB.
<br>
`sudo dd if=/dev/zero bs=512 count=4096 of=/dev/${USB_FLASH_DRIVE}`
<br>
`${USB_FLASH_DRIVE}` harus berupa nama perangkat seperti sdx, bukan berupa nama perangkat seperti sdx1.
<br>
**Peringatan: Jika anda tidak sengaja menghapus nama penyimpanan lokal (cth: hdd/sdd), anda akan kehilangan data di penyimpanan lokal jadi mohon diperiksa nama perangkatnya secara teliti oleh lsblk.**
<br>
<br>
Selanjutnya anda bisa membuat tabel partisi baru, partisi dan sistem fail dengan alat pilihan anda. (cth: Gparted, parted, fdisk, gdisk, mkfs.fat, dll)
